% REFERENCIA: lstlisting, U. (2017). Using different colors for different keywords in lstlisting. Tex.stackexchange.com. Disponible: https://tex.stackexchange.com/questions/283170/using-different-colors-for-different-keywords-in-lstlisting.
\documentclass{article}  
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\setcounter{page}{1}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{commentgreen}{RGB}{2,112,10}
\definecolor{eminence}{RGB}{108,48,130}
\definecolor{weborange}{RGB}{255,165,0}
\definecolor{frenchplum}{RGB}{129,20,83}

\usepackage{listings}
\lstset {
    language=C++,
    %frame=tb,
    tabsize=4,
    showstringspaces=false,
    %numbers=left,
    %upquote=true,
    commentstyle=\color{commentgreen},
    keywordstyle=\color{eminence},
    stringstyle=\color{red},
    basicstyle=\small\ttfamily, % basic font setting
    emph={int,char,double,float,unsigned,void,bool,def},
    emphstyle={\color{blue}},
    escapechar=\&,
    % keyword highlighting
    classoffset=1, % starting new class
    otherkeywords={>,<,.,;,-,!,=,~},
    morekeywords={>,<,.,;,-,!,=,~},
    keywordstyle=\color{weborange},
    classoffset=0,
}

\begin{document}             
\title{TALLER 1 ESTRUCTURA DE DATOS}
\author{Carlos Mera Ramirez, Jose David Gutierrez Uribe}
\maketitle

\pagebreak

\section {Complejidad de algoritmos}
\subsection{Ejercicio 1}

\begin{lstlisting}
for i in 1 to n:	
	for k in i to n:	
		j = 1
		while j < n:
			x += 1;
			j += n/2
\end{lstlisting}
$$T(n) = (n+1) + \sum_{i=1}^{n} i+1 + \sum_{i=1}^{n} i + 3 + 2 + 2$$
$$T \in O(n^2)$$

\subsection{Ejercicio 2}

\begin{lstlisting}
for(i = n; i > 0; i = i/2):
	for(j=1; j <= n; j = j + 1):
		c = n / 2
		g = 0
		while g <= n * n:
			g = g + (n / 2);
			sum = sum + i + j
\end{lstlisting}

\begin{align*}
T(n) = & \log_{2}(n)+1 + (n+1)\log_{2}(n) + n\log_{2}(n) + n\log_{2}(n) \\
       &+  n(2n+2)\log_{2}(n) + n(2n+1)\log_{2}(n) + n(2n+1)\log_{2}(n)
\end{align*}
$$T \in O(n^2\log(n))$$

\subsection{Ejercicio 3}

\begin{lstlisting}
for(i = n; i > 0; i = i/2):
	for(j=1; j <= n; i = i + 1):
		c = n / 2
		g = n / 2
		while g >= 1:
			g = g - c;
			sum = sum * 2
\end{lstlisting}
\begin{align*}
T(n) = & \log_{2}(n)+2 + (n+1)(\log_{2}(n)+1) \\
       & + n(\log_{2}(n)+1) + n(\log_{2}(n)+1) + 2 + 1 + 1
\end{align*}
$$T \in O(n\log(n))$$

\pagebreak
\subsection{Ejercicio 4}

\begin{lstlisting}
def maleficent(n):
	r = 0
	i = n*n
	while i > 0:
		j = 1
		while j <= i:
			k = 1
			while k <= n + 1:
				l = n
				while l > 0:
					r = r + 1
					l = l - n/5
				k = k + 1
			j = j + 1
		i = i - n/2
	return r
\end{lstlisting}
\begin{align*}
T(n) = & 1 + 1 + 2n+1 + 2n + \sum_{i=1}^{n^2, i+= n/2} i+1 + \sum_{i=1}^{n^2, i+= n/2} i \\ 
       &+ (n+1)\sum_{i=1}^{n^2, i+= n/2} i +  n\sum_{i=1}^{n^2, i+= n/2} i +  n\sum_{i=1}^{n^2, i+= n/2} i \\
       &+ 12n\sum_{i=1}^{n^2, i+= n/2} i + \sum_{i=1}^{n^2, i+= n/2} i + 2n
\end{align*}
$$T \in O(n^3)$$
\subsection{Ejercicio 5}
Primer vector 
\\
\\
A [5, 8, 10, 4, 7, 6, 7, 9, 5, 3].
\\
\\
Mitad izquierda.
$5+8+10+4+7=34$
\\
Mitad Derecha.
$6+7+9+5+3=30$
\\
\\
Primera condicion.
\\
$34 < 2*30$
Verdadero.
\\
\\
segunda condicion.
\\
$34 >= 30/2$
Verdadero.
\\
\\
Por lo tanto el vector A es balanceado.
\\
\\
Segundo Vector 
\\
\\
B  [5, 8, 3, 4, 6, 7, 9, 6, 5]
\\
\\
Mitad izquierda.
$5+8+3+4=20$
\\
Mitad Derecha.
$6+7+9+6+5=33$
\\
\\
Primera condicion.
\\
$20 < 2*33$
Verdadero.
\\
\\
segunda condicion.
\\
$20 >= 33/2$
Verdadero.
\\
\\
Por lo tanto el vector B es balanceado.
\\
\\
Ejercicio C).
\\
Complejidad del Algoritmo.
\begin{align*}
T(n) = & 1 + 1 + 1 + 1 + n/2 + 1 + n/2 + n-n/2+1 + n-n/2 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 + 1 \\ 
\end{align*}
$$T \in O(n)$$
\subsection{Ejercicio 9}

\includegraphics[height=6cm]{ram}

\end{document}                  